% arara: lualatex: { shell: no } until !found('log', '\\(?(R|r)e\\)?run (to get|LaTeX)')
\documentclass[
paper=a4,
DIV=11,
fontsize=12pt,
twoside=true,
parskip=half-,
department=FakS,
logostyle=flat
]{OTHRartcl}


\setlength{\overfullrule}{2pt}

\usepackage[german]{babel}
\usepackage{microtype}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shadows, decorations.pathmorphing}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{tablefootnote}
\usepackage{csquotes}

\defineUserLogo{OTHR_OTHRLaTeX_Logo}
\shorthandon{"}
\newcommand{\docoption}[1]{\marginpar{\tiny\ttfamily #1}}
\newcommand{\datei}[1]{{\ttfamily #1}}
\usepackage{lipsum}

\newcommand{\Wichtig}[1]{\begin{bclogo}[margeG=0,margeD=0,couleur=OTHR25,
 logo=\bctakecare
]{Wichtig:}#1\end{bclogo}}

%\useDepartmentLogo

\title{Das \LaTeX"=Paket der OTH Regensburg}
\author{OTHR"=\LaTeX"=Team}
\documenttype{Benutzerhandbuch}
\date{\today}

\usepackage{biblatex}
\addbibresource{OTHRtex.bib}


\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents
\clearpage

\section{Übergreifende Dokumentoptionen}

\begin{description}
    \item \texttt{department}\docoption{department} Diese Option nimmt diverse Einstellungen entsprechend der jeweils spezifizierten Einheit im Dokument vor. Dies betrifft z.B. Farben.
        Dadurch wird eine einfache Anpassung von Dokumenten möglich.
        Details, inklusive der unterstützten Optionen, finden Sie im Abschnitt~\ref{Sec:Farben} und Beispiele im Anhang~\ref{Sec:Samples}.
        Wird diese Option weggelassen, so wird automatisch der Defaultwert \texttt{OTHR} verwendet.
    \item \texttt{blackFont}\docoption{blackFont} Schaltet die über die Option \texttt{department} umschaltbaren Farben temporär auf Schwarz--Weiß--Betrieb, um eine verbesserte Ausgabe beim Druck zu erhalten.
        Es werden nur die \LaTeX"=Farben umgestellt, die Farben in Grafiken und Logos bleiben ggf. unverändert erhalten.
    \item \texttt{Lucida}\docoption{Lucida} Verwendung der kommerziellen Schrift Lucida als Dokumentschrift.
        Dies benötigt einen Zukauf einer Lucida-Lizenz und Installation des Zeichensatzes..
    \item \texttt{LucidaGrande}\docoption{LucidaGrande}  Verwendung der kommerziellen Schrift LucidaGrande als Dokumentschrift wie sie bei einigen Apple-Systemen vorinstalliert ist.
    \item \texttt{KeepRoman}\docoption{KeepRoman} Für lange geschlossene Texte ist serifenlose Schrift, die per Default gewählt wird, suboptimal in der Lesbarkeit und wirkt insbesondere ohne weitere flankierende typografische Maßnahmen leicht ermüdend.
        Daher kann mit dieser Option die serifenbehaftete Schrift als Standardschrift für das Dokument beibehalten werden.
\end{description}

\section{Vorhandene Dokumententypen}\label{Sec:Klassen}

\begin{center}
\begin{tabularx}{.9\linewidth}{lX}\toprule
\textbf{Dokumententyp} & \textbf{Beschreibung} \\\midrule
\texttt{OTHRartcl} & Dokumentklasse basierend auf der KOMA"=Skript Klasse \texttt{scrartcl} mit Einbindung aller im folgenden beschriebenen Teilpakete zur Farb"=, Font"= und Logowahl, der offiziellen Titelseite, und Zusätzen für die formgerechte Erstellung von Abschlussarbeiten;\\
\texttt{OTHRreprt} & dito, basierend auf der KOMA"=Skript Klasse \texttt{scrreprt};\\
\texttt{OTHRbook} & dito, basierend auf der KOMA"=Skript Klasse \texttt{scrbook};\\
Briefvorlage & Eine mit \texttt{scrlttr2} zu verwendende Stildatei, welche das Layout der OTHR"=Briefvorlage umsetzt;\\
Präsentation & Ein Beamer"=Template zur Erstellung von Präsentationen entsprechend der CI"=Vorgaben;\\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{center}

In den folgenden Unterabschnitten werden lediglich die spezifischen Besonderheiten der jeweiligen Dokumentarten beschrieben.
Alle Vorlagen unterstützen die in den danach folgenden Kapiteln beschriebenen Funktionen zur Schriftart"=, Farb"= und Logoauswahl.

\subsection{\texttt{OTHRartcl}, \texttt{OTHRreprt}, \texttt{OTHRbook}}

Diese Klassen unterstützen eine Titelseite oder auch den titelseitenlosen Modus (Dokumentenoption \verb|notitlepage|).
Die Daten für die Titelseite werden wie bei den Dokumentklassen in KOMA"=Skript üblich mit \verb|\author|, \verb|\title| und ggf. \verb|\date| gesetzt (siehe~\cite{KOMA}) .

Zusätzlich erfordern diese Klassen die Definition eines Dokumenttyps (beliebiger Text wie \enquote{Bericht} oder \enquote{Skript} zur korrekten Darstellung der Titelseite.

Der Titel wird wie gewohnt mit \verb|\maketitle| erzeugt.

\begin{center}
\begin{tabularx}{.9\linewidth}{lX}\toprule
\textbf{Kommando} & \textbf{Erklärung} \\\midrule
\verb+\documenttype{}+ & Definiert den Dokumenttyp, z.B. Masterarbeit, Bachelorarbeit, Projektarbeit, Studienarbeit, Handbuch oder Versuchsanleitung.
Dieser wird für die Titelseite bzw. den Dokumentkopf verwendet.\\
\verb+\studentid{}+ & Zum Setzen der Matrikelnummer auf die Titelseite von Abschlussarbeiten\\
\verb+\department{}+ & Zum Setzen des Namens der Fakultät auf die Titelseite von Abschlussarbeiten\\
\verb+\studyprogramme{}+ & Name des Studiengangs, primär für die Titelseite von Abschlussarbeiten\\
\verb+\startingdate{}+ & Beginn der Arbeit, ebenfalls für Abschlussarbeiten\\
\verb+\closingdate{}+ & Abgabetermin, ebenfalls für Abschlussarbeiten\\
\verb+\firstadvisor{}+ & Erstprüfer, ebenfalls für Abschlussarbeiten\\
\verb+\secondadvisor{}+ & Zweitprüfer, ebenfalls für Abschlussarbeiten\\
\verb+\externaladvisor{}+ & Externe Betreuung , ebenfalls für Abschlussarbeiten\\
\verb+\externallogo[]{}+ & Optionales Logo für die Titelseite; Diese Option ist mit Vorsicht zu genießen und wird ausdrücklich nicht empfohlen. Das optionale Argument wird an \verb|\includegraphcs| weitergereicht.\\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{center}
Außerdem ist es noch möglich, mit \verb|\makedeclaration| eine Erklärung zur selbständigen Bearbeitung der Aufgabe auszugeben.
Die Korrektheit des Textes bezüglich der aktuellen Anforderungen der relevanten  Prüfungsordnungen an diesen Text ist zu prüfen.

\subsection{Briefvorlage}

Die Biefklasse stützt sich auf die KOMA"=Skript Klasse \verb|scrlettr2|.
Für weitere Details beachten Sie bitte die Beispieldatei sowie die Anleitung zu \verb|scrlettr2| in~\cite{KOMA}.


\subsection{Präsentation}

Das Präsentationstemplate wurde in 2025 komplett neu erstellt. Die zugehörige Dokumentation findet sich in \cite{othr-beamer}.

\subsection{Andere Dokumenttypen}

Nicht immer sind die hier vorgestellten Dokumentklassen bzw. Beispieldokumente für die eigene Anwendung passend.
Für diese Fälle kann die entsprechende Infrastruktur zur Erzeugung eines Dokuments nach der CI"=Richtlinie auch über das Paket \datei{OTHR.sty} in ein beliebiges Dokument eingebunden werden.

\begin{verbatim}
\usepackage{OTHR}
\end{verbatim}

Sollten in Spezialfällen nur Teile davon benötigt werden, so können die Pakete \texttt{othr-colors} und \texttt{other-fonts} auch einzeln eingebunden werden.

Damit stehen die ausgewählten vordefinierten Elemente für eigene Dokumente zur Verfügung.

\include{content/farben}
\include{content/schrift}

\end{document}
